支那上海Costco再現人潮！這次是為了「這商品」而來...

上海Costco上月底開幕，開幕當天甚至因為顧客太多，只開了半天就被迫暫停營業，雖然之後人潮趨緩，但近期卻又出現排隊長龍，這次消費者鎖定的是在中國相當熱門的茅台酒，因為1瓶只賣1499元人民幣（下同，約6672元新台幣），也就是官方建議售價，因此掀起搶購熱潮。

綜合中國媒體報導，上海Costco自開幕以來，頻繁躍上媒體版面，像是開幕當天被買到停業，之後又有消費者排隊退會員卡，近日又因為消費者搶購飛天茅台酒。

上海Costco最近進了1萬多瓶的飛天茅台，1瓶賣1499元，比市場價動輒高於2500元（約1.1萬元新台幣）便宜許多，一般消費者在外頭根本不可能用這個價格買到，所以又掀起排隊熱潮，中國社群媒體「微博」更可看到不少網民炫耀搶到飛天茅台的發文。

報導引述1名楊先生說法，楊先生透露，他週三（11日）晚上就有在上海Costco買到1瓶飛天茅台，到了隔天12日，社群媒體上已經出現許多網民發文炫耀，還有人開玩笑說：「剛退會員卡，又得去辦了」，但楊先生補充，他12日晚上到上海Costco時，發現店家已經貼出公告，表示飛天茅台賣完了。

貴州茅台酒銷售公司表示，選擇上海Costco就是看中他們成熟的會員模式，減少黃牛干擾，讓更多消費者有可靠、方便的管道買到茅台酒。

報導稱，上海Costco開幕當天，茅台酒1瓶只賣1498元（約6667元新台幣），比官方建議售價還低1元（約4.45元新台幣），同樣掀起搶購潮，茅台集團得知消息後，與上海Costco進行協商，最後決定向上海Costco追加5噸茅台酒。

不過這次採用先付款才能拿到購酒卡，之後排隊領酒，且每人限購1瓶的政策，因此現場秩序較為井然。

雖然如此，但上海Costco仍有黃牛用每瓶1900元的（約8456元新台幣）價格收購茅台酒，茅台官方指出，根據觀察，黃牛收了不超過300瓶，不到總量10%，大多數消費者買了茅台後都是自己使用。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可